記得早幾年有人話小鬼好快超越小豬

34歲的黃鴻升最初和Junior、綠茶組成三人團體「丸子」出道，解散後陷入低潮，二○○六年加入《娛樂百分百》，在當時還是好友的羅志祥帶領下，累積偶像人氣，重獲唱片機會，二○一五年主演電影《角頭》，全台賣出八千萬元，成了票房明星。

他不想被困在「偶像歌手」的框框，開始衝撞規範，同年發行第四張專輯《Alien》，刻意留長髮、離開締造他事業高峰的《娛百》，結果粉絲掉了一半，前年五月他在台北國際會議中心舉行售票演唱會，三千人的場地，票房僅三成，相當於九百張票。

他知道自己搞顛覆、離開《娛百》會掉粉，但沒想到掉那麼多「拿演唱會來說，本來以為至少可以賣到兩千五百個座位，剩下五百個叫自己朋友填一填都可以坐滿，結果票房只有三成，我當下很震驚，原來很多粉絲喜歡的是我之前（偶像）的殼」。

真心鐵粉 追星四人行

他最近推出第五張個人專輯《Human》，但很多人以為他上張作品是《超有感》，完全忽略《Alien》，「代表你做了那麼多的事，中間的努力，沒有讓大家印象深刻，對他們來說是一片空白」。

但他說沒後悔這個決定，「現在很開心啊，剩下來的粉絲都是真心喜歡我的」。本刊直擊，他十八日中午結束餐敘，離開納豆開的「滋滋咕嚕」燒肉店門，馬上有三名鐵粉樂得對他猛拍照；晚上錄影收工，仍有「追星四人組」緊緊跟隨，他和他們邊走邊聊，還頻頻轉頭，「回頭率」破表，看得出他和其他聊個幾句就快閃的偶像不同，真的很珍惜這些鐵粉。

兩個人反面之後一個越撈越掂，一個越撈越霉

一個唔要尊嚴去強國賺人民幣
一個留係本土支持國片
其實佢係唱跳方面完全冇天分 全攻影視可能仲好

原來去中國發展就唔要尊嚴
你自己唔中意中國等於全世界人唔中意中國？

再講，小豬係台灣啲fans都唔知仲多佢幾多倍

下 佢嗰句不用分這麼細仲唔叫放低尊嚴
你五毛黎架？

笑左
佢自從講完不用分這麼細+埋裸聊再+溝左隻整客大陸雞係港台fans都已經大幅減少啦
都唔知你去邊度聽返黎

我反而好欣賞佢唔為錢，做自己肯脫離confidence zone
呢樣唔係個個做到

你睇下佢係台灣演唱會，唱片銷量同小鬼比，盲反唔係盲到咁呀

我真心唔覺有咩講錯 你自己反大陸要全部人跟你？

如果五毛黎 咁冇計好傾啦

事實係小豬係台灣人氣仲係高過小鬼好多，你自己睇下ig, fb，你要盲反就真係冇嘢好傾啦

樓主是畜生
不用分那麼細

或者咁講，賺人仔的確冇問題，有錢唔通唔搵咩？但佢個句不用分那麼細，佢自己奶共奶到連自己邊到出身都可以放得底，為錢放棄適量尊嚴我覺得冇問題，但至少有翻條底線，唔好奶得咁核突

又一個盲反

事實係佢的確係中國人喎，你唔係想講台灣人唔係中國人啩。。。

我認同上大陸搵錢係冇咩問題既
人總係向錢低頭
當大陸一個電視節目都可以開到七位數字酬勞
我相信冇人可以抵受到個誘惑

但一樣還一樣啦
你搵大陸錢都唔代表要完全不顧尊嚴
果句「不用分得那麼細」
奶共奶到出晒面之餘仲要出賣台灣

周杰倫、阿妹、哈林果d都會上大陸節目啦
都冇話做到咁過份

大家都係中國人有咩講錯，唔好反共反到連自己嘅血統，身上流住中國人嘅血都唔記得左。
中共可以反，唔好反中國

乜連登咁撚多5毛 認自己中國人上百度貼吧啦
上連登托柒咩

佢係台灣原住民

你有冇睇條片架？中唔中國人唔講住先，但人地條問題好似係問佢感想唔係問身份認同嘅問題，佢自己衝出黎賣台灣喎宜家

台灣原住民點解唔係中國人

人地問佢同內地人合作呀嘛，咁佢答大家都係中國人有咩問題

同埋有咩賣台灣？

百分百無左佢 已經唔想睇
有段時間羅志祥去左拍戲 咪又係靠小鬼 蝴蝶
點知今年羅志祥返黎就金鐘 但成個節目根本無以前咁好睇

講唱歌 兩個都唔好聽 無咩好爭

海派甜心鍾意佢到有我在 依家真係幫唔落 黐大陸都黐得柒過人 人哋eason 周董咪幾好睇 hebe 嗰啲台灣藝人久唔久上去表演都冇咁核突

有咩7過人

大幅減少咪仲係有好多同埋肯定多過小鬼先囉

奶共奶到家都唔識歸

盲反嘅點都會攞住呢個point嚟屌, 不如留返啖氣暖吓個肚好過, 反正真係鍾意佢嘅大部分都唔會因為呢句就反佢

佢扮女人都好乞我憎 仲要係for大陸人啲低級趣味

點解你咁戇尻咁都唔明？

五毛已block，典型乜鳩反共唔反中國

呢個真係on9同煩膠 我係fans都好唔鐘意呢樣

Fans多代表到d咩 至少小鬼肯離開comfort zone做自己想做嘅野
小豬就剩係識周圍奶人袋底 奶星爺袋底奶到恩人追思會都唔去
成年去左強國 娛百拎獎就返黎係訪問暗串威廉小鬼
以前有追開佢就知佢份人容納唔到朋友同佢平起平坐
一定要帶小弟滿足佢虛榮心
同周董又吵左 跟住小鬼開始上位又吵

fans都唔好咁on9啦, 大佬台灣原住民點會係中國人呀

小鬼

係中國人啊
中華民國啊
搞清楚

on9五毛

大家唔係都係流住中國人嘅血咩 如果我錯嘅話咁sorry

好撚垃圾
講緊個小豬, 做左咁多年, 到依家D FANS都仲要同個小鬼比較, 成日話亞洲舞王, 你只係支那豬心目中嘅舞王炸 台灣講天王, 排都未排到佢啦

世界大同添

冇問題，從來都唔係分共和國定民國
反共係正常，但係點反都唔可以忘記咗自己流住中國人嘅血，華人唔係應該一條心反共？點解未團結就要自己玩分化

你咪去台灣問下

哇屌大家都係fans點解你可以咁撚on9

新加坡華人唔通又係中國人咩

錯左就要改過 自錯能改 善莫大焉呀

唔係亞洲舞王都起碼係台灣舞王啦, 仲有台灣天王點會冇佢份呀

如果你話佢地祖先都唔係中國人咁我冇野好講

你話台灣原住民唔係中國人咁我講句sorry係我錯，但係唔好咁盲反，佢都唔係天王咁邊個係？講地位現階段蕭敬騰都唔夠佢啦

有追開佢兩個嘅人就會知小鬼份人真過小豬好多

中國
=中國人民共和國
解釋完畢

小鬼少左個地方俾佢發揮
小豬人氣點都高過小鬼，就憑佢出道咁耐小鬼已經比唔上
最好既時光一定係佢兩個一齊主持娛百

點解同一個point冇人話周杰倫，你睇下啲留言就知台灣人都好多唔抗拒認自己中國人

一開頭我因爲海派甜心就欣賞小豬 之後做左佢fans 睇娛樂百分百 之後因爲小鬼同佢拍檔 又好笑 所以都幾中意小鬼
自從小豬d造型愈黎愈mk 又小左主持百分百 對佢感覺真係麻麻地 反而對小鬼感覺仲好
再之後加句"不要分這麼細" 真係想嘔
我依家覺得小鬼好過爛豬一百倍 爛豬成日暗串人 小氣到 咩都要做大佬

好簡單 因為小豬地位冇周杰倫咁高 周啲歌popular好多啦 都係嗰句 華語樂壇唔可以冇咗eason同周杰倫

中國人覺得台灣人等於中國人
其他國家既人覺得台灣人等於台灣人

唔好再用中華人民共和國當中國啦

屌你老母on9仔 唔撚分得清國籍同血統

樓主成日開羅豬腸post
btw大中華膠

咁係咪全世界一齊叫猿人呀😂

台灣人同其他國家家陣就唔同你玩血統，係得你中國人要玩

照你咁講連登仔咪好雙重標準？
唔通c朗美斯打人都冇問題？其他球員就有問題？

台狗 = 支那
好難理解嗎

都唔只連登啦 出面啲人都係咁啦
靚女柯屎都冇咁臭喇 小豬只可以講瑜不掩瑕 成就未去到可以蓋過污點 再講sell靚仔唔sell實力明星做衰嘢點都衰多二錢重 同埋佢觀眾緣冇咁好 haters多冇計

我反而有聽小鬼啲歌 小豬一首都聽唔落
小鬼把聲可能唔係好靚但佢啲歌係幾好聽
不屑，忘了怎樣快樂 都幾好聽
覺得佢紅唔起係佢本身無嗰種要爭贏人要上位嘅心
而且佢無乜距離感好似係你身邊一個朋友咁 佢紅咗會反而無呢種感覺
所以我反而鐘意佢多啲

羅志祥係天生有種要威要出風頭嘅氣質 好鐘意表演
天生適合食呢行飯

而黃鴻升就沉靜啲唔鐘意出風頭 適合做一個藝術家多啲 記得佢畫畫好靚開過畫展

講歌好聽？小豬大大話話都有2,30首好聽嘅歌啦

唔識Google？
佢係台灣原住民喎
如果佢係中國以前國民黨果堆去咗台灣就話有爭議姐
但佢成個家族都係係台灣原生喎

曾經都係一個豬迷
但真係慢慢對佢反感
睇清楚囇佢啲性格後
反而覺得小鬼好好多

( Show Blocked User - 風景畫超人 )

兩個都鐘意過 但追耐左就知道小鬼有內涵好多 想法獨立同理性 同羅志祥個種一味爭住威個種係完全唔同
你可以話成績上兩個人無得比
但性格上兩個人亦都係無得比

樓豬淨係識話人盲反
咁唔講佢奶共
講佢自己一邊講到不屑韓國風格
另一邊就起勢咁抄
染到個頭五顏六色成個老mk咁 又跳埋啲核突舞
你又點睇
果然有咩偶像就有咩fans
你真係幫你偶像倒米

鍾意得小豬都唔方咩正常人

不如咁講啦 兩個人氣都跌緊 你諗下以前小豬係香港開兩日三場都爆哂到對上次前開一場都要送飛就知咩事
小鬼上緊位個陣就離開娛百 冇keep住爆光率 人氣唔低就奇
利申 以前兩個都好鐘意 但宜家小豬真係變左好多 小鬼都有keep住留意 但真係少出黎 好難追

近3年都已經冇啦
不過扮女人我都唔中意

樓雜幾撚有趣 上百度啦

幾時試過開一場
佢港台人氣跌係無可否認

戇鳩 乜撚野叫中國人既血 乜野血咁特別

Sor岩岩search過 原來開左兩場 真係冇留意 自膠

啲歌真係好聽 地球上最浪漫的一首歌

台灣原住民點撚解會係中國人
屌你歷史都唔撚識就咪衝出嚟7啦

中國人定義又係咩？你指1949中共建國之後嘅中國人？
噉佢更加唔係中國人

梗係唔係

公元前已有中國人

5毛狗死返去香討吠啦

雖然小豬係on 9
都唔好講到小鬼自己唔紅因為唔想上位呀
佢走出黎未正因為唔想做人下把囉
成日出果咁多野 你掉返轉話人唔想上位？
識唔識分上唔到同唔想上

講緊成就人氣又走去up 埋連登仔d主觀意願
唔通杜汶澤超越左成龍？
hocc 超越左joey?

佢想上位起碼冇小豬自貶身價做小丑咁肉酸吖 做人有返啲原則吖

On9

真心欣賞小鬼肯願意改變
你估個個都好似小豬咁死霸爛霸
得啦霸到個金鐘獎啦

其實從呢個獎可以睇到台灣綜藝節目都開始衰退
娛百最好睇最紅既時候圍都入唔到
反而最唔好睇既時期先黎攞

其實我覺得鐘意小鬼嘅大半fans都係娛百迷
一係就係連帶關係因為小豬所以鐘意埋小鬼
咁一分開左小鬼自然得返一堆本身嘅fans
佢唔再出一個好特別嘅代別作其實佢嘅fans量唔會增加
其實好似Junior咁咪幾好
佢電影都有演過呀
去做電影咖都唔錯呀
台灣出太多歌手啦
後生既每年都出一堆新歌手
靚仔過佢嘅又一大堆
唱功勁過佢嘅又好多
又或者佢可以執下其他節目做下主持呀
但...唱歌真係唔好了

btw 小鬼可能超越小豬唔係講吓
小豬已經冇得上嫁啦
佢嘅人氣始終一直下滑緊
但好似上面咁講
小鬼如果真係有一個代表作出咗黎
佢係可以超越到依家嘅小豬
前題係要有代表作

宇辰配小豬好睇喎

小豬依一兩年一路上緊仲要好急喎

大陸就係 香港台灣就唔見得係

咁當然啦，但係大陸市場咁大

成班咁好心機同隻5毛狗討論

我諗佢嗰陣時都係隨口噏 𠱁下當時台下啲人 唔諗過咁大鑊

好似真係有 但唔係嗰樣嘢嚟 我初頭都俾佢抛一抛

( Show Blocked User - 風景畫超人

又一隻

華夏族下話？ 但華夏族既定義係血統定文化認同先？ 血統既話經過咁多代胡人入侵一早亂曬，文化認同亦如是，外在既衣冠服飾飲食習慣，思想上既儒道墨法到現今基本蕩然無存，即係話你講緊既係公元前係黃河流域生活既華夏民族同依家係兩岸三地所有既華人係血統上同文化上都無一脈相承既直接關係，只可以當係遠親或眾祖先之一（北方五胡南方楚人百越亦為現今華人祖先之一），中國人更多既只係一個係近代民族主義興起後既一種身分認同概念

番大陸用微博講應該仲有人理下你呢隻狗

又多件盲反

大家不用分得那麼細呀

去到依家仲迷小豬嘅fans個腦一定係裝屎嘅
呢個所謂偶像由出道到依家就不斷推翻昨日嘅自己
係台灣就以阿美族王子身分係度sell自己
去到強國就奶共奶到不用分這麼細
講到自己幾孝順幾尊重前輩 但恩人追思會就走左去奶星爺袋底
成日話自己亞洲舞王點點點 但自從有我在之後就係咁抄gd
但佢口講又講到韓流一般般
話小鬼威廉離開娛百反骨 但佢嗰兩年除左冇正式講話離開娛百外根本同離開左冇分別 攞獎就返黎攞彩

知唔知上緊嘅定義係乜
要一直有新嘅人鐘意依個人先叫上緊
中國唔識佢嘅人已經好小
要鐘意佢嘅一早已經鐘意咗
小鬼唔同 知名度無咁高
只要有一樣嘢可以令佢知名度一瞬間提高
鐘意佢嘅人數有機會多過小豬

佢早一日已經自己去咗
娛百冇佢都冇獎攞啦，個個月都有返去拍，為咗娛百舊患復發去完醫院都沖返去拍埋嗰半集，拍完其他節目即返台灣，三晚冇訓都去拍娛百，仲想點

依幾年大陸好多人都黑轉粉，fans越來越多，微博中港台人氣榜長期top 10,上個月第一都攞過，你睇下佢三年前同今日係大陸嘅人氣差幾遠，咁唔叫上緊叫咩？

其實咩係盲反
你搏唔到就話人盲反
你就真係一直盲屌緊佢哋啦
佢哋針著個點一直都係佢講嗰句
而佢根本唔係中國人
同埋
咩叫混住中國人嘅血
學上面話齋
華夏民族嘅血呀
𡃁仔畢業未
比中國兩字洗腦
係黃河長江兩岸發展嘅係華夏民族
而台灣原住民係真土著嚟
上網search下先串人啦
同埋 we are not a same people
就算我哋留住同樣嘅血
點解我唔可以討厭你同反你
點解唔可以分得一清二楚
講得「不用分那麼清」根本係「共產」主義上腦

連回覆都係避重就輕 豬迷質素真係有目共睹
成兩年節目佢出席率佢都唔知有冇一成
然後走去嘴炮比佢付出更多努力嘅威廉同小鬼

佢呢d人啱返百度同微博講野

鬼咩 見人地開始有威脅
無啦啦舊時重提 借力打走小鬼
n年前既事無即時反面
15年無啦啦反面

錯左咩？是但啦

其實咩叫五毛？我地喺外國係Chinese, 咁d外國人就係五毛？

五毛到呢

小豬應該冇左大部分港台fans 8成大陸fans

佢夠唔夠膽喺紅館同小巨蛋開多次演唱會

上年先開完小巨蛋，搶到爭崩頭

繼續吹

睇上面條link 不用分那麽細同認愛單野都發生左

台灣原住民 bc6000～4000已經搬左去台灣，同廣義中華民族完全無交接直到明末清初

中華民族3000年咋喎

小豬